<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="theoryFragment1">
        <item name="paragraph1">
              Структурирование информации - установление главных элементов в информационных сообщениях и установление связей между ними.
            \nСтруктурирование возможно при помощи таких информационных моделей, как:
        </item>
        <item name="paragraph2">
            <b>1) Множество</b> - совокупность неповторяющихся объектов, объединенных в одно целое по какому ‒ либо признаку. Пример: {1, 2, 3, 4}
            или {Саша, Аскар, Шамиль, Эдвин, Кирилл}. В множестве порядок следования не важен.
        </item>
        <item name="paragraph3">
            <b>2) Линейный список</b> — это структура данных, состоящая из элементов одного типа, связанных между собой последовательно посредством указателей. Каждый элемент списка имеет указатель на следующий элемент.
        </item>
        <item name="paragraph4">
            <b>3) Граф</b> - абстрактный математический объект, представляющий между собой множество вершин графа и набор рёбер, то есть соединений между парами вершин.
        </item>
        <item name="paragraph5">
            <b>4) Таблица</b> - структурирование данных, путём распределения данных по однотипным строкам и столбцам.
        </item>
        <item name="paragraph6">
            <b>5) Дерево</b> - граф, части или элементы которого расположены от высшего к низшему.
        </item>


        <item name="paragraph8">
            <b>1)</b> На рисунке справа схема дорог Н-ского района изображена в виде графа, в таблице содержатся сведения о длинах этих дорог (в километрах).
Так как таблицу и схему рисовали независимо друг от друга, то нумерация населённых пунктов в таблице никак не связана с буквенными обозначениями на графе. \n
            Определите, какова длина дороги из пункта Г в пункт Е. В ответе запишите целое число – так, как оно указано в таблице.
        </item>
        <item name="paragraph9">
            <b>Анализируя</b> таблицу городов с расстояниями и схему, первое с чего нужно начать это определить точки отличные от остальных. Пункт Г − единственный пункт с тремя дорогами, значит, ему соответствует П2.
            Пункт Е − единственный с четырьмя дорогами, значит, ему соответствует П4. Возращаемся к данным из таблицы и видим, что расстояние от П2 до П4 равняется 40. Значит длина дороги ГЕ = 40.  \n
            Ответ: 40
        </item>

        <item name="paragraph10">
            <b>Между</b> населёнными пунктами A, B, C, D, E, F построены дороги, протяжённость которых приведена в таблице. Отсутствие числа в таблице значает, что прямой дороги между пунктами нет. \n
            Определите длину кратчайшего пути между пунктами A и F, проходящего через пункт E. Передвигаться можно только по указанным дорогам.
        </item>
        <item name="paragraph11">
            <b>2)</b> Заметим, что в Е можно попасть только из D и F, следовательно, в маршруте также обязательно должен присутствовать пункт D.
            Составим маршрут следующим образом: стартуя из пункта А, будем всегда выбирать тот пункт, расстояние до которого наименьшее.
            Получим маршрут A—B—D—E—F, его длина равна 2 + 3 + 5 + 5 = 15 км.
            Теперь, начиная с начала маршрута, будем изменять путь, пользуясь следующим соображением: если расстояние, например, A—B—D больше расстояния A—D, то заменяем участок маршрута A—B—D на A—D.
            Попробовав произвести все такие замены, получим, что маршрут A—B—D—E—F — самый короткий из тех, что удовлетворяют условию задачи. \n
            Ответ: 15
        </item>
    </string-array>
    <string-array name="theoryFragment2">
        <item name="paragraph1">
            1) Инверсия — унарная операция над высказываниями, в результате выполнения которой высказывание становится противоположным исходному высказыванию. \n
            ¬А (отрицание, инверсия)
        </item>
        <item name="paragraph2">
            2) Конъюнкция - это сложное логическое выражение, которое считается истинным в том и только том случае, когда оба простых выражения являются истинными,
            во всех остальных случаях данное сложеное выражение ложно. \n
            A &amp; B; A ⋀ B (конъюнкция, логическое умножение, и)
        </item>
        <item name="paragraph3">
            3) Дизъюнкция - это сложное логическое выражение, которое считается истинным в том случае, когда хотя бы одно из простых выражений является истинным. \n
            A || B; A ⋁ B (дизъюнкция, логическое сложение, или)
        </item>
        <item name="paragraph4">
            4) Импликация — бинарная логическая связка, по своему применению приближенная к союзам «если…, то…». \n
            A → B (импликация, логическое следование)
        </item>


    </string-array>
</resources>